已有四家國際媒體刊登港人公開信 呼籲G20關注香港

撰文：Market Digest Editorial 2019-06-27 17:00
香港網友在網上募款，要在國際媒體刊登廣告，促請28日在日本舉行的G20峰會能關注香港修訂逃犯條例一事。今天已有英國衛報在內4家歐洲及北美媒體刊登。

20國集團（G20）峰會28、29日在日本大阪登場。不少港人寄望近月以來延燒的反對逃犯條例修訂及相關爭議能引起國際關注。

社群媒體Instagram上，針對香港「反送中」示威提出國際呼籲的活動官方帳號freedomhkg今天發布消息表示，27日的歐盟Politico網上版、德國南德意志報（Suddeutsche Zeitung）、英國衛報（The Guardian）和加拿大環球郵報（The Globe and Mail）今天都刊登港人的公開信，呼籲各國領袖在G20為港人發聲。

這項募款從25日早上在網路平台「連登」發起，在募款發起後的9個小時，活動即募得港幣670萬元，遠超原先計畫目標300萬元。發起者說，他們將會利用募得的款項，在美國、英國、日本、法國等多國媒體刊登廣告，以帶來更大迴響。